\subsection{48h-Gulasch}
\subsubsection{Zutaten - Veganes Dashi}
\begin{itemize}
	\item halbe Kombu Alge (oder 1 Blatt Nori)
	\item 2-4 getrocknete Shiitake
	\item 1 Liter kaltes Wasser
\end{itemize}

\subsubsection{Zutaten - Gulasch}
\begin{itemize}
	\item 1 Kilo Zwiebeln
	\item 600 g Räuchertofu
	\item 400 g Tofu
	\item 1 EL Tomatenmark
	\item 1 TL dunkles Miso
	\item 4-6 Knoblauchzehen
	\item 2 TL Vollrohrzucker
	\item 1 EL süßes Paprikapulver
	\item 2 EL Rauchpaprika
	\item 1 EL Chipotle Chili
	\item 200 dunkles Bier
	\item 200 ml Wasser mit 1 TL dunkles Miso
	\item Alternativ 400 ml Dunkles alkoholfrei mit 1 TL Miso
	\item 2 TL getrockneter Majoran
	\item 1 TL Kümmel
	\item 1-3 Lorbeerblätter
	\item Abrieb einer Bio Zitrone
	\item 2 EL dunklen Balsamico
	\item 2-3 EL Stärke
	\item Olivenöl
	\item Krustensemmel
\end{itemize}

\subsubsection{Zubereitung}
\subsubsection{Tag 1}
Tofu über Nacht in der Gefriertruhe auskühlen lassen und morgens wieder auftauen. Wenn der Tofu aufgetaut ist, diesen zwischen sauberen Geschirrtüchern auspressen. Als nächstes werden die Zwiebeln nach Belieben in Streifen oder Stücke geschnitten.\\

Jetzt in einem Glas das Wasser, dunkles Bier und 1TL dunkles Miso vermischen, bevor der Tofu in mundgroße Würfel geschnitten wird. In einer Pfanne etwas Öl leicht erhitzen und die Zwiebeln langsam (15-30min) braten, bis sie gold bis dunkelgold sind.\\

Wenn die gewünschte Farbe erreicht ist, Tomatenmark und das restliche Miso hinzugeben und mitrösten. Währenddessen werden 3 der Knoblauchzehen hinzugerieben. Nach 30-60 Sekunden die Paprikapulver und das Cipotle Pulver hinzugeben und ganz kurz mitbraten, bevor auch der Zucker hineinkommt.\\

Jetzt kommt der Tofu hinzu und wird untermengt, bevor mit der vorbereiteten Flüssigkeit abgelöscht wird. Alles in einen ofenfesten Bräter umfüllen und für 3 Stunden bei 80 Grad Umluft in den Ofen geben. Hierbei nach der Hälfte der Zeit umrühren.\\

In dieser Zeit in einen Topf Kombu-Alge und Shiitake Pilze geben und mit einem Liter kalten Wasser aufschütten. Bei mittlerer Hitze langsam zum Sieden bringen. Dann direkt die Hitze abdrehen, Deckel auf den Topf geben und für 45 Minuten ziehen lassen. Danach Pilze und Alge aus der Brühe entfernen. Wenn Tofu und Dashi fertig sind beide über Nacht kühlen.\\

\subsubsection{Tag 2}
Am nächsten Tag zu dem Tofu Lorbeerblätter, Zitronenabrieb, Balsamico, restlichen Knoblauch, Kümmel, Majoran und die Hälfte des Dashi geben. Jetzt mit einem Löffel Tofu unter die Flüssigkeit drücken, Deckel draufgeben und alles bei 170 Umluft für drei Stunden in den Ofen geben. Danach wieder über Nacht kühlen.

\subsubsection{Tag 3}
Am dritten Tag die Hälfte der Tofuwürfel aus der Schüssel sammeln und in ordentlich Stärke wenden. In einer Pfanne den Boden mit Öl bedecken und erhitzen. Die Würfel bei mittlerer Temperatur langsam anbraten und immer wieder wenden. Währenddessen das Gulasch mit dem übrigen Dashi in einem Topf aufkochen und einkochen lassen. Zum Servieren Tofuwürfel und Gulasch vermengen und möglichst direkt essen.